Hallo! Als Kind habe ich schon von "zukunfts-technologie" und künstlicher Intelligenz geträumt. Ich war auch schon immer fasziniert von Elektronik und als Kind habe ich meine elektronischen Spielzeuge lieber aufgemacht und analysiert, anstatt mit ihnen "regelkonform" zu spielen. Aber mein größter Traum war damals schon eine Elektronik, die mindestens so schlau ist wie der Mensch. Und nun bricht diese wunderbare Zeit tatsächlich an. Ich bin derzeit sehr aufgeregt und freue mich über eine rasant wachsende Community im Bereich der künstliche Intelligenz. Im Teenie Alter fing ich an, mich auch besonders stark für das menschliche Gehirn zu interessieren und mich faszinierte immer mehr, wie es funktioniert. Und natürlich war für mich schon immer die Parallele zwischen dem menschlichen Gehirn und der dem Computer (heute würde ich synthetisches neuronales Netzwerk sagen statt Computer) nicht zu übersehen. Ich nahm mir vor, unbedingt in die Neurowissenschaften zu gehen und sowohl Hirnforscher als auch KI-Wissenschaftler zu werden. Heute bin ich leider noch immer gar nichts von beiden, aber ich gebe mir noch immer viel Mühe, dort hinzukommen.
Weitere Themen, die ich mag: das Bewusstsein, Bash Scripting, Astronomie, Etymologie, Schizophrenie, Autismus, Zahlen, South Park, FF8 und ASCII-Art.

Achja, ich befinde mich derzeit am Ende meines Medizinstudiums und möchte gerne eine spezielle Diagnostik-Praxis für Autismus bei Erwachsenen eröffnen. Mein Ziel ist es, EEG-Messungen mit maschinellem Lernen und mit künstlicher Intelligenz zu verknüpfen und eine neue Methode der Diagnostik finden, die objetiver ist als die bisherige. Meine Doktorarbeit beschäftigt sich mit EEG-Messungen bei Autismus. Bei mir wurde das Asperger-Syndrom diagnostiziert, daher fällt das Interesse an Autismus natürlich nicht ganz aus heiterem Himmel.

---

As a child, I dreamed of "future technology" and artificial intelligence. I've also always been fascinated with electronics, and as a kid I preferred to open up my electronic toys and analyze them instead of playing with them "according to the rules."
But my biggest dream at the time was electronics that were at least as smart as humans.
And now this wonderful time is actually dawning – and I can't believe it. I am currently very excited and happy about a rapidly growing community in the field of artificial intelligence. In my teenage years, I also started to get particularly interested in the human brain and became more and more fascinated by how it works. And of course, the parallel between the human brain and the computer (today I would say synthetic neural network instead of computer) was always obvious to me. I took it upon myself to absolutely go into neuroscience and become both a brain scientist and an AI scientist. Today, unfortunately, I'm still neither, but I'm still trying hard to get there.
Other subjects I like: consciousness, bash scripting, astronomy, etymology, schizophrenia, autism, numbers, South Park, FF8, and ASCII art.

Oh yes, I am currently at the end of my medical studies and would like to open a special diagnostic practice for autism in adults. My goal is to combine EEG measurements with machine learning and with artificial intelligence and find a new method of diagnostics that is more objective than the current one. My PhD thesis is about EEG measurements in autism. I was diagnosed with Asperger's syndrome, so of course the interest in autism doesn't come completely out of the blue.

